<resources>
    <string name="app_name">Let Them Know</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_health">health</string>

    <string name="title_activity_hotline">hotline</string>
    <string name="title_activity_medicare">Medicare</string>
    <string-array name="security_titles">
        <item>Violation Law</item>
        <item>Paribarik Nirjaton</item>
        <item>Self Defence</item>
    </string-array>

    <string-array name="h4_item">
        <item>
।</item>
    </string-array>

    <string-array name="h5_item">
        <item>
</item>
    </string-array>

    <string-array name="h6_item">
        <item>
।</item>
    </string-array>

    <string-array name="header_titles">
        <item>Teenage</item>
        <item>Pregnant</item>
        <item>Old</item>
    </string-array>

    <string-array name="h1_item">
        <item></item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_security">Security</string>
    <string name="title_activity_job">jobActivity</string>
    <string name="title_activity_video">videoActivity</string>
    <string name="title_activity_treaser">treaserActivity</string>
    <string name="title_activity_change_maker">ChangeMaker</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_show">Show</string>
    <string name="title_activity_security_new">SecurityNew</string>
    <string name="security_text">
        "\n                              •  নারী ও শিশু নির্যাতন দমন আইন"
        "\n\n(১) যদি কোন ব্যক্তি দহনকারী, ক্ষয়কারী অথবা বিষাক্ত পদার্থ দ্বারা কোন নারীর মৃত্যু ঘটান বা মৃত্যু ঘটানোর "
        "চেষ্টা করেন, তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত "
        "অনূর্ধ্ব এক লক্ষ টাকা অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(২) যদি কোন ব্যক্তি কোন দহনকারী, ক্ষয়কারী বা বিষাক্ত পদার্থ দ্বারা কোন নারীকে এমনভাবে আহত করেন"
        "যাহার ফলে উক্ত নারীর দৃষ্টিশক্তি বা শ্রবণশক্তি নষ্ট হয় বা শরীরের কোন অংগ, গ্রন্থি বা অংশ বিকৃত বা নষ্ট "
        "হয় বা তাহার শরীরের অন্য কোন স্থান আহত হয়, তাহা হইলে উক্ত নারীর-"
        "\n\n       (ক) দৃষ্টিশক্তি বা শ্রবণশক্তি নষ্ট বা মুখমণ্ডল, স্তন বা যৌনাংগ বিকৃত বা নষ্ট হওয়ার ক্ষেত্রে "
        "           উক্ত ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে দন্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অনূর্ধ্ব "
        "           এক লক্ষ টাকার অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন|"
        "\n\n       (খ) শরীরের অন্য কোন অংগ, গ্রন্থি বা অংশ বিকৃত বা নষ্ট হওয়ার বা শরীরের কোন স্থানে আঘাত "
        "           পাওয়ার ক্ষেত্রে, উক্ত ব্যক্তি অনধিক চৌদ্দ বৎসর কিন্তু অন্যুন সাত বৎসরের সশ্রম কারাদণ্ডে "
        "           দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অনূর্ধ্ব পঞ্চাশ হাজার টাকার অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(৩)এই ধারার অধীন অর্থদণ্ডের অর্থ প্রচলিত আইনের বিধান অনুযায়ী দণ্ডিত ব্যক্তির নিকট হইতে বা তাহার "
        "বিদ্যমান সম্পদ, বা তাহার মৃত্যুর ক্ষেত্রে মৃত্যুর সময় রাখিয়া যাওয়া সম্পদ হইতে আদায় করিয়া অপরাধের দরুণ যে ব্যক্তি "
        "মৃত্যু ঘটিয়াছে তাহার উত্তরাধিকারীকে বা, ক্ষেত্রমত, যেই ব্যক্তি শারীরিক বা মানসিকভাবে ক্ষতিগ্রস্ত হইয়াছেন, সেই ব্যক্তিকে "
        "বা সেই ব্যক্তির মৃত্যুর ক্ষেত্রে, তাহার উত্তরাধিকারীকে প্রদান করা হইবে৷"

        "\n\n                             •	নারী পাচার, ইত্যাদির শাস্তি"
        "\n\n(১) যদি কোন ব্যক্তি পতিতাবৃত্তি বা বেআইনী বা নীতিবিগর্হিত কোন কাজে নিয়োজিত করার উদ্দেশ্যে কোন "
        "নারীকে বিদেশ হইতে আনয়ন করেন বা বিদেশে পাচার বা প্রেরণ করেন অথবা ক্রয় বা বিক্রয় করেন বা কোন নারীকে "
        "ভাড়ায় বা অন্য কোনভাবে নির্যাতনের উদ্দেশ্যে হস্তান্তর করেন, বা অনুরূপ কোন উদ্দেশ্যে কোন নারীকে তাহার দখলে, "
        "জিম্মায় বা হেফাজতে রাখেন, তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন কারাদণ্ডে বা অনধিক বিশ বৎসর কিন্তু "
        "অন্যুন দশ বৎসর সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(২)কোন নারীকে কোন পতিতার নিকট বা পতিতালয়ের রক্ষণাবেক্ষণকারী বা ব্যবস্থাপকের নিকট বিক্রয়,"
        "ভাড়া বা অন্য কোনভাবে হস্তান্তর করা হয়, তাহা হইলে যে ব্যক্তি উক্ত নারীকে অনুরূপভাবে হস্তান্তর করিয়াছেন তিনি,"
        "ভিন্নরূপ প্রমাণিত না হইলে, উক্ত নারীকে পতিতাবৃত্তিতে নিয়োজিত করার উদ্দেশ্যে বিক্রয় বা হস্তান্তর করিয়াছেন বলিয়া"
        "গণ্য হইবেন এবং তিনি উপ-ধারা (১) এ উল্লিখিত দণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন৷"


        "\n\n                             •	নারী  অপহরণের শাস্তি "

        "\nকোন ব্যক্তি ধারা ৫-এ উল্লিখিত কোন অপরাধ সংঘটনের উদ্দেশ্য ব্যতীত অন্য কোন উদ্দেশ্যে কোন নারী অপহরণ"
        "করেন, তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি যাবজ্জীবন কারাদণ্ডে বা অন্যুন চৌদ্দ বৎসর সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং "
        "ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন| "

        "\n\n                             •	ধর্ষণ, ধর্ষণজনিত কারণে মৃত্যু, ইত্যাদির শাস্তি

        "\n\n১) কোন পুরুষ কোন নারী ধর্ষণ করেন, তাহা হইলে তিনি যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং "
        "ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(২) ব্যক্তি কর্তৃক ধর্ষণ বা উক্ত ধর্ষণ পরবর্তী তাহার অন্যবিধ কার্যকলাপের ফলে ধর্ষিতা নারী মৃত্যু ঘটে,"
        "তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অন্যুন এক "
        "লক্ষ টাকা অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(৩) একাধিক ব্যক্তি দলবদ্ধভাবে কোন নারী বা শিশুকে ধর্ষন করেন এবং ধর্ষণের ফলে উক্ত নারী মৃত্যু ঘটে বা "
        "তিনি আহত হন, তাহা হইলে ঐ দলের প্রত্যেক ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং "
        "ইহার অতিরিক্ত অন্যুন এক লক্ষ টাকা অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(৪)কোন ব্যক্তি কোন নারী বা শিশুকে-"
        "\n       (ক) ধর্ষণ করিয়া মৃত্যু ঘটানোর বা আহত করার চেষ্টা করেন, তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি যাবজ্জীবন সশ্রম"
        "\n         কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন;"
        "\n       (খ) ধর্ষণের চেষ্টা করেন, তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি অনধিক দশ বৎসর কিন্তু অন্যুন পাঁচ বৎসর সশ্রম "
        "\n         কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n(৫) যদি পুলিশ হেফাজতে থাকাকালীন সময়ে কোন নারী ধর্ষিতা হন, তাহা হইলে যাহাদের হেফাজতে থাকাকালীন "
        "উক্তরূপ ধর্ষণ সংঘটিত হইয়াছে, সেই ব্যক্তি বা ব্যক্তিগণ ধর্ষিতা নারীর হেফাজতের জন্য সরাসরিভাবে দায়ী ছিলেন, "
        "তিনি বা তাহারা প্রত্যেকে, ভিন্নরূপ প্রমাণিত না হইলে, হেফাজতের ব্যর্থতার জন্য, অনধিক দশ বৎসর কিন্তু অন্যুন "
        "পাঁচ বৎসর সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অন্যুন দশ হাজার টাকা অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n                        •	নারীর আত্মহত্যায় প্ররোচনা, ইত্যাদির শাস্তি"
        "\nকোন নারীর সম্মতি ছাড়া বা ইচ্ছার বিরুদ্ধে কোন ব্যক্তির ইচ্ছাকৃত (Wilful) কোন কার্য দ্বারা সম্ভ্রমহানি "
        "হইবার প্রত্যক্ষ কারণে কোন নারী আত্মহত্যা করিলে উক্ত ব্যক্তি উক্ত নারীকে অনুরূপ কার্য দ্বারা আত্মহত্যা "
        "করিতে প্ররোচিত করিবার অপরাধে অপরাধী হইবেন এবং উক্ত অপরাধের জন্য তিনি অনধিক দশ বৎসর কিন্তু অন্যুন "
        "পাঁচ বৎসর সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n                        •	যৌন পীড়ন, ইত্যাদির দণ্ড"
        "\nকোন ব্যক্তি অবৈধভাবে তাহার যৌন কামনা চরিতার্থ করার উদ্দেশ্যে তাহার শরীরের যে কোন অঙ্গ বা কোন "
        "বস্তু দ্বারা কোন নারী যৌন অঙ্গ বা অন্য কোন অঙ্গ স্পর্শ করেন বা কোন নারীর শ্লীলতাহানি করেন তাহা "
        "হইলে তাহার এই কাজ হইবে যৌন পীড়ন এবং তজ্জন্য উক্ত ব্যক্তি অনধিক দশ বৎসর কিন্তু অন্যুন তিন বৎসর সশ্রম"
        "কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n                        •	যৌতুকের জন্য মৃত্যু ঘটানো, ইত্যাদির শাস্তি "

        "\n\n১৷নারীর স্বামী অথবা স্বামীর পিতা, মাতা, অভিভাবক, আত্মীয় বা স্বামীর পক্ষে অন্য কোন ব্যক্তি "
        "যৌতুকের জন্য উক্ত নারীর মৃত্যু ঘটান বা মৃত্যু ঘটানোর চেষ্টা করেন ৬[কিংবা উক্ত নারীকে মারাত্মক "
        "জখম (grievous hurt) করেন বা সাধারণ জখম (simple hurt) করেন] তাহা হইলে উক্ত স্বামী, "
        "স্বামীর পিতা, মাতা, অভিভাবক, আত্মীয় বা ব্যক্তি-"
        "\n\n       (ক) মৃত্যু ঘটানোর জন্য মৃত্যুদণ্ডে বা মৃত্যু ঘটানোর চেষ্টার জন্য যাবজ্জীবন কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় "
        "\n          হইবেন এবং উভয় ক্ষেত্রে উক্ত দণ্ডের অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন;"
        "\n\n       (খ) মারাত্মক জখম (grievous hurt) করার জন্য যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে অথবা অনধিক ১২ "
        "\n         (বার) বৎসর কিন্তু অন্যুন পাঁচ বৎসর সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং উক্ত দণ্ডের অতিরিক্ত "
        "\n         অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন|"
        "\n         (গ) সাধারণ জখম (simple hurt) করার জন্য অনধিক তিন বৎসর কিন্তু অন্যুন এক বৎসর সশ্রম "
        "\n         কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং উক্ত দণ্ডের অতিরিক্ত অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n                          •	সংবাদ মাধ্যমে নির্যাতিতা নারী পরিচয় প্রকাশের ব্যাপারে বাধা-নিষেধ"
        "\n\n(১) এই আইনে বর্ণিত অপরাধের শিকার হইয়াছেন এইরূপ নারী ব্যাপারে সংঘটিত অপরাধ বা তত্সম্পর্কিত "
        "আইনগত কার্যধারার সংবাদ বা তথ্য বা নাম-ঠিকানা বা অন্যবিধ তথ্য কোন সংবাদ পত্রে বা অন্য কোন সংবাদ "
        "মাধ্যমে এমনভাবে প্রকাশ বা পরিবেশন করা যাইবে যাহাতে উক্ত নারী পরিচয় প্রকাশ না পায়৷"
        "\n\n(২) উপ-ধারা (১) এর বিধান লংঘন করা হইলে উক্ত লংঘনের জন্য দায়ী ব্যক্তি বা ব্যক্তিবর্গের প্রত্যেকে "
        "অনধিক দুই বৎসর কারাদণ্ডে বা অনূর্ধ্ব এক লক্ষ টাকা অর্থদণ্ডে বা উভয় দণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n                        •	এসিড দ্বারা মৃত্যু ঘটানোর শাস্তি "
        "\nকোন ব্যক্তি এসিড দ্বারা অন্য কোন ব্যক্তির মৃত্যু ঘটান তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন সশ্রম"
        "কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অনূর্ধ্ব এক লক্ষ টাকা অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n                        •	এসিড দ্বারা আহত করার শাস্তি "
        "\n\n১)কোন ব্যক্তি কোন এসিড দ্বারা অন্য কোন ব্যক্তিকে এমনভাবে আহত করেন যাহার ফলে তাহার-"
        "\n         (ক) দৃষ্টিশক্তি বা শ্রবণশক্তি সম্পূর্ণ বা আংশিকভাবে নষ্ট হয় বা মুখমণ্ডল, স্তন বা যৌনাংগ "
        "\n          বিকৃত বা নষ্ট হয় তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি মৃত্যুদণ্ডে বা যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় হইবেন"
        "\n         এবং ইহার অতিরিক্ত অনূর্ধ্ব এক লক্ষ টাকার অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন;"
        "\n         (খ) শরীরের অন্য কোন অংগ, গ্রন্থি বা অংশ বিকৃত বা নষ্ট হয় বা শরীরের কোন স্থানে আঘাতপ্রাপ্ত"
        "\n         হন তাহা হইলে উক্ত ব্যক্তি অনধিক চৌদ্দ বত্সর কিন্তু অন্যুন সাত বত্সরের সশ্রম কারাদণ্ডে দণ্ডনীয় "
        "\n         হইবেন এবং ইহার অতিরিক্ত অনূর্ধ্ব পঞ্চাশ হাজার টাকার অর্থদণ্ডেও দণ্ডনীয় হইবেন৷"
        "\n\n                                যৌতুক নিরোধ আইন, ১৯৮০"
        "\n ধারা ১। সংজ্ঞা  "
        "\nএই বিষয়ে বা প্রসঙ্গে যদি না বিরোধী কিছু থাকে, তাহা হইলে এই আইনে যৌতুক অর্থ প্রত্যক্ষ বা পরোক্ষভাবে "
        "দিতে সম্মত হওয়া কোন সম্পত্তি বা মূল্যবান জামানত-"
        "\nক) বিবাহের এক পক্ষের দ্বারা বিবাহের অপর পক্ষের প্রতি, অথবা  "
        "\nখ) বিবাহের সময় বা বিবাহের পূর্বে বা পরে যে কোন সময় উক্ত পক্ষগণের বিবাহের প্রতিদান হিসাবে বিবাহের যে "
        "কোন পক্ষের মাতা-পিতা দ্বারা বা অপর কোন ব্যক্তির প্রতি, কিন্তু যে ব্যক্তিদের ক্ষেত্রে মুসলিম ব্যক্তিগত "
        "আইন (শরিয়ত) প্রযোজ্য তাহাদের ক্ষেত্রে যৌতুক বা মোহর অন্তভূক্ত করে না।"
        "\n ধারা ২। যৌতুক আদান-প্রদান জন্য শাস্তিঃ "
        "\nএই আইনের কার্যকারিতা শুরু হইবার পর হইতে যদি কোন ব্যক্তি যৌতুক প্রদান করে কিংবা গ্রহণ করে অথবা প্রদান"
        "বা গ্রহণে সহায়তা করে তাহা হইলে সেই ব্যক্তি পাঁচ বছর পর্যন্ত মেয়াদের কারাদণ্ডে দণ্ডিত হইবে এবং এক বছরের কম "
        "মেয়াদের নহে, অথবা অর্থদণ্ডে বা উভয় দণ্ডে দণ্ডিত হইবে।"
        "\n ধারা ৩। যৌতুক দাবির শাস্তিঃ "
        "\nএই আইনের কার্যকারিতা শুরু হইবার পর হইতে যদি কোন ব্যক্তি প্রত্যক্ষ বা পরোক্ষভাবে কনে বা বরের পিতা বা "
        "অভিভাবকের নিকট হইতে যৌতুক দাবি করে, তাহা হইলে সে পাঁচ বছর মেয়াদ পর্যন্ত কারাদণ্ডে দণ্ডিত হইবে এবং এক "
        "বছরের কম মেয়াদের নহে, অথবা কারাদণ্ডে বা উভয় দণ্ডে দণ্ডিত হইবে।"
        "\n ধারা ৪। যৌতুক আদান বা প্রদানের চুক্তি অবৈধ হইবেঃ "
        "\nযৌতুক আদান বা প্রদানের যে কোন প্রকার চুক্তি অবৈধ হইবে।"
        "\n ধারা ৫। [১৯৮৪ সালের ৬৪ অধ্যাদেশ দ্বারা বাদ দেওয়া হয়েছে]"
        "\n ধারা ৬। অপরাধ আমলে লওয়া "
        "\n১৮৯৮ সনের ফৌজদারী কার্যবিধিতে (১৮৯৮ সনের ৫নং আইন) যাহাই থাকুক না কেন-"
        "\nক) প্রথম শ্রেণীর ম্যাজিস্ট্রেটের নিম্নতর কোন আদালত এই আইনের অধীন কোন অপরাধের বিচার করিতে পারিবেন না;"
        "\nখ) অপরাধের তারিখ হইতে এক বrসরের মধ্যে অভিযোগ আনায়ন করা ব্যতীত কোন আদালত এইরূপ অপরাধ আমলে আনিবেন না;"
        "\nগ) এই আইনের অধীন অপরাধের জন্য দণ্ডাদেশ দেওয়া কোন ব্যক্তিকে এই আইনে অনুমোদিত যে কোন শাস্তি "
        "মঞ্জুর করা একজন প্রথম শ্রেণীর ম্যাজিস্ট্রেটের পক্ষে আইনসংগত হইবে।"
        "\nধারা ৭। অপরাধসমূহ আমলে অযোগ্য, জামিন অযোগ্য এবং মীমাংসাযোগ্যঃ "
        "\nএই আইনের অধীন প্রত্যেকটি অপরাধ আমল অযোগ্য জামিন অযোগ্য এবং মীমাংসাযোগ্য হইবে।"
        "\nধারা ৮। বিধি প্রণয়নের ক্ষমতাঃ "
        "\n১) এই আইনের উদ্দেশ্যে সম্পাদন করিবারজন্য সরকার গেজেটে প্রজ্ঞাপন দ্বারা বিধি প্রণয়ন করিবেন। "
        "\n২) এই ধারার অধীন প্রণীত প্রত্যেকটি বিধি প্রণয়নের পর পরই জাতীয় সংসদে উত্থাপন করিতে হইবে এবং যে "
        "সেশনে উপস্থাপিত হইয়াছে উহা শেষ হইবার আগি যদি সংসদ বিধিতে সামান্য কোন পরিবর্তন করিতে সম্মত হন অথবা "
        "সম্মত হন যে, বিধি প্রণয়ন করা হইবে না তাহা হইলে অবস্থামত বিধিটি শুধু সেই পরিবর্তনরূপে কার্যকর থাকিবে অথবা "
        "উহার কার্যকারিতা থাকিবে না, তবে শর্ত থাকে যে, সেই বিধির অধীন পূর্বে কৃত কোন কিছুর বৈধতা ক্ষুন্ন না করিয়াই "
        "সেইরূপ সামান্ন পরিবর্তন বা নাকচকরণ হইবে।"
        "\n\n\n Self defence:"
        "\n1. Bangladesh Karate Federation"
        "\nAddress: "
        "\nRoom # 236-237"
        "\nMaolanaVashaniHokyStedium(1st Floor)"
        "\nDhaka-1000."
        "\nTelephone:+88-02-9565533,+88-02-9513437"

        "\nMobile:01712-229117,01911-596367"
        "\nE-mail:info@bkf-bd.com, bkfdhaka@yahoo.com, saabadal@gmail.com"
        "\nWebsite: www.bkf-bd.com"
        "\n\n2. KYKyokushinBangladeshKUSHINKYOKUSH"
        "\nDirection:"
        "\nAddress:"
        "\nLake Circus (Ground Floor), Kalabagan, Dhaka."
        "\nHouse Name: Bonorupa (বনরূপা)"
        "\nCell:  (+88) 0181 927 6779"
        "\nE-mail:-  kyokushinent@yahoo.com"
        "\nFacebook:-Kyokushin Bangladesh"
        "\nYoutube:-Kyokushin Bangladesh"
        "\n3.Bd Karate Do"
        "\nAddress: 278/3 Elephant Road, Kataban (2nd Floor), Dhaka, Bangladesh"
        "\nContact Information:"
        "\nTelephone: (8802) 8625358"
        "\nEmail: bd_karate_do@ hotmail.com"
        "\nURL: www.bd-karate-do.com"
        "\n4. HotLine: 10921"
    </string>
    <string name="title_activity_teenage">Teenage</string>
    <string name="teenage_text">
        "যদিও বয়ঃসন্ধি শুরুর সাধারণ বয়সসীমার মধ্যে ব্যাপক তারতম্য রয়েছে, কিন্তু গড়পড়তা মেয়েদের বয়ঃসন্ধির প্রক্রিয়া ছেলেদের
        "১-২ বছর আগে শুরু হয় (গড় বয়স: মেয়েদের ৯-১৪ বছর, এবং ছেলেদের১০-১৭ বছর)এবং অল্পসময়ের মাঝেই সম্পূর্ণতাপ্রাপ"
        "্ত হয়। সাধারণত বয়ঃসন্ধির প্রথম লক্ষণ দেখা দেয়ার চার বছরের মধ্যেই মেয়েরা তাদের উচ্চতা ও প্রজনন পরিপূর্ণতা লাভ"
        "করে।"
        "\n\nমেয়েদের ক্ষেত্রে শারীরিক পরিবর্তনঃ"
        "\nস্তনবৃদ্ধিঃ"
        "\nমেয়েদের ক্ষেত্রে বয়ঃসন্ধির প্রথম লক্ষণ হিসেবে এক বা উভয় স্তনের অ্যারিওলার (areola) নিচে সাধারণত একটা "
        "\nশক্ত ও কোমল পিণ্ড দেখা যায়। এ ব্যাপারটা গড়ে ১০.৫ বছর বয়সে ঘটে।এটাকে বলা হয় থেলারশে। এটা হচ্ছে "
        "\nস্তনবৃদ্ধির দ্বিতীয় পর্ব যা বয়ঃসন্ধির ট্যানার পর্ব নামেও পরিচিত (বয়ঃসন্ধি পূর্ববর্তী, স্তন সমান থাকাকালীন"
        "\nসময়টা হচ্ছে প্রথম পর্ব)। এরপর ৬-১২ মাসের মধ্যে স্তন উভয় পাশেই ফুলে ও নরম হয়ে ওঠে। তখন অ্যারিওলার "
        "\nপ্রান্ত ছাড়িয়ে স্তনের বর্ধিত অংশ দেখা ও অনুভব করা যায়। এটা হচ্ছে স্তনবৃদ্ধির তৃতীয় পর্ব। পরবর্তী ১২ মাসে "
        "\n(চতুর্থ পর্বে) স্তন পরিণত আকার ও আকৃতি পেতে শুরু করে। তখন অ্যারিওলা ও প্যাপিলা একত্রে মধ্যম আকৃতি বিশিষ্ট "
        "\nএকটি উঁচু অংশের (mound) সৃষ্টি করে। (পঞ্চম পর্বে) বেশিরভাগ তরুণীর ক্ষেত্রেএই এই উঁচু অংশটি পরিণত স্তনের "
        "\nগোড়ার দিকের প্রান্তরেখা বা দেহরেখার সাথে মিলিয়ে যায়। অবশ্য এক্ষেত্রে এটা বলা আবশ্যক যে, পরিণত স্তনের আকার"
        "\nও আকৃতির মধ্যে অনেক পার্থক্য বিদ্যমান তাই চতুর্থ ও পঞ্চম পর্ব সবসময় পৃথকভাবে নির্ণয় করা নাও যেতে পারে।"
        "\n\nশ্রোণীদেশের কেশ (পিউবিক হেয়ার):"
        "\nশ্রোণীদেশীয় কেশ বয়ঃসন্ধিতে উপনীত হওয়ার দ্বিতীয় সুস্পষ্ট লক্ষণ, যা থেলারশে শুরু হওয়ার কয়েক মাসের মধ্যেই দেখা "
        "যায়। এটাকে পিউবার্কি (pubarche) বলা হয় এবং প্রথমে সাধারণত যোনীর লেবিয়ার আশেপাশেই এই কেশের অস্তিত্ব ফুটে "
        "ওঠে।প্রথম উদ্ভিন্ন কয়েকটি কেশ দ্বিতীয় ট্যানার পর্ব হিসেবে অভিহিত করা হয়। ৬ থেকে ১২ মাসের মধ্যেই এটি তৃতীয় "
        "পর্বে পৌঁছায়। তখন কেশরাজি পরিমাণে অনেক বৃদ্ধি পায় এবং শ্রোণীমণ্ডপের ওপরেও দেখা যায়। চতুর্থ পর্বে শ্রোণীদেশীয় "
        "কেশ খুব ঘনভাবে “ত্রিকোণ শ্রোণীমণ্ডপ‌” ছেয়ে ফেলে। পঞ্চম পর্বে কেশের সীমা নিচের দিকে উরুতে এবং কখনোকখনো "
        "ওপরের দিকে অ্যাবডোমিনাল হেয়ার হিসেবে তলপেটে নাভি পর্যন্ত ছড়িয়ে পড়ে। প্রায় ১৫ শতাংশ মেয়ের স্তন বৃদ্ধির আগেই"
        "শ্রোণীদেশীয় কেশরাজির আবির্ভাব পরিলক্ষিত হয়।"
        "\n\nযোনি, জরায়ু, এবং ডিম্বাশয়:"
        "\nইস্ট্রোজেন ক্ষরণ বৃদ্ধির ফলশ্রুতিতে যোনির মিউকোসাল পৃষ্ঠের পরিবর্তন হতে থাকে। বয়ঃসন্ধি পূর্ববর্তী উজ্জল লাল"
        "ভ্যাজাইনাল মিউকোসার তুলনায় এটি মোটা এবং এর রঙ অনুজ্জল গোলাপী হতে থাকে।ইস্ট্রোজেনের প্রভাবে সাধারণত সাদা "
        "রঙের তরল পদার্থও ক্ষরিত হয় (যা সাদাশ্রাব হিসেবে পরিচিত)।থেলারশে পরবর্তী দুই বছরে জরায়ু এবং ডিম্বাশয় আকারে "
        "বৃদ্ধি পায় এবং ডিম্বাশয়ের ফলিকলগুলো বড়ো আকৃতিপ্রাপ্ত হয়।ডিম্বাশয় সাধারণত ছোটো ফলিকুলার সিস্ট দ্বারা পরিপূর্ণ"
        "থাকে যা আলট্রাসাউন্ডের মাধ্যমে বোঝা যায়।"
        "\n\nবয়ঃসন্ধি সময়ের খাবার দাবার :"
        "\nসন্তানের বয়ঃসন্ধি কালে (বয়স ১১ থেকে ১৪ বছর) খাবার দাবারে অভিভাবকদের বাড়তি সচেতনতা দরকার। কারণ এ সময় "
        "হরমোনের পরিবর্তনের জন্য কিশোর-কিশোরীদের শারীরিক ও মানসিক পরিবর্তন ঘটে।বয়ঃসন্ধি কালে তারা বেড়ে ওঠে তরতর"
        "করে। এ বয়সে প্রয়োজন বেশি পরিমাণ শক্তি ও পুষ্টির। তাই খাদ্যাভ্যাস কেমন হওয়া উচিৎ। এ সময় ছেলেমেয়েদের "
        "খাওয়া-দাওয়ার রুচির বদল হয়। শুধুস্বাস্থ্য গত দিক নয়, এ সময়ের খাদ্যাভ্যাসন শিশুর পরবর্তী জীবনের পছন্দনীয় খাদ্য"
        "তালিকার ভিত গড়ে তোলে। খাওয়া-দাওয়ায় এসময় একটু অবহেলা করলেই পরে পুষ্টিহীনতার শিকার হওয়ার ঝুঁকিতে পড়তে হয়। "
        "শর্করা খাবারের পাশাপাশি হাড়ের বৃদ্ধির জন্য দরকার ক্যালসিয়াম ও আয়রন। এসব পাওয়া যাবে দুধ, ডিম ও ফলমূলে। "
        "বয়ঃসন্ধির সময় মেয়েদের আয়রনের ঘাটতি এড়াতে খেতে হবে আয়রন সমৃদ্ধ খাবার। ডিম, ডাল, মাছ, মাংস ও সবুজ শাকে "
        "তা পাওয়া যাবে। কিশোরীরা যদি শারীরিক গঠনের ব্যাপারে সচেতন হতে চায়, তবে লক্ষ্য রাখতে হবে, তারা যেন খাবার "
        "খাওয়া কমিয়ে না দেয়। বরং সুষম খাদ্য খেয়ে ব্যায়াম কিংবা কায়িক শ্রমের মাধ্যমে অতিরিক্ত ক্যালরি কমাতে হবে। কৈশোর "
        "বা বয়ঃসন্ধি কাল যেহেতু একটি গুরুত্বপূর্ণ সময়, তাই এ সময় অভিভাবকদের একটু সচেতন হওয়া দরকার।"
        "\n\nবয়সন্ধিকাল ও শরীরের পরিবর্তন :"
        "\nএই বয়সে একজন ছেলে ও মেয়ের শারীরিক ও মানসিক বিভিন্ন ধরনের পরিবতন লক্ষ্য করা যায়, যা একটি স্বাভাবিক প্রক্রিয়া।"
        "আর তাই এই স্বাভাবিক ও প্রাকৃতিক বিষয়টি ভয় না পেয়ে আমাদের যে সকল বিষয় জানতে হবে। "
        "\n\nকিশোর কিশোরীদের স্বাস্থ্য সেবা সাধারণত যেসব স্থানে পাওয়া যায়-"
        "\n-ইউনিয়ন স্বাস্থ্য ও পরিবার পরিকল্পনা কেন্দ্র"
        "\n-মা ও শিশু কল্যান কেন্দ্র"
        "\n-উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্স"
        "\n-জেলা সদর হাসপাতাল"





</string>
    <string name="title_activity_briddho">briddho</string>
    <string name="briddho_text">
        "নারীর জীবনে মনোপজ একটি গুরুত্বপূর্ণ বিষয়। নারীর জীবনের প্রজনন শীতলতার শেষ পর্যায় বা সমাপ্তির পর্যায় "
        "হলো মনোপজ। মনোপজ প্রতিটি নারীর জীবনে অবশ্যম্ভাবী দেখা একটি বিষয়। নারীর বয়স মধ্যাবস্থায় উপনীত হলেই "
        "মনোপজ শুরুর বিভিন্ন উপসর্গ দেখা দেয়। নারীর বয়স ৪০ থেকে ৪৫ বছর হলেই মনোপজ হতে পারে। মোটামুটি "
        "এই বয়স সীমাই হলো মনোপজের সময়কাল। তবে কোনো কোনো নারীর ক্ষেত্রে এই সময়ের আগে বা পরে মনোপজ"
        "হয়ে যেতে পারে। সচরাচর এ রকম দেখা যায় যে অনেক নারীর ৪৫ বছরের মধ্যেই মনোপজ সম্পন্ন হয়। ৩৮ বা ৪০ "
        "বছর বয়সেও অনেক নারীর মনোপজ হয়ে যেতে পারে। তবে এটি খুব একটা সচরাচর দেখা যায় না। মনোপজ পূর্ব সময়ে "
        "বা মনোপজকালীন বা মনোপজ উত্তর নারীর জীবনে শারীরিক এবং মানসিক নানা পরিবর্তন দেখা দেয়। কখনও কখনও এই "
        "পরিবর্তনের উপসর্গগুলোও দেখা দিতে পারে। প্রায় প্রতিটি নারীর ক্ষেত্রে প্রাক মনোপজকালীন স্বাভাবিক উপসর্গগুলো "
        "এরকম: "
        "\n\nপ্রাক মনোপজকালীন মানসিক উপসর্গ:"
        "\n*বিরক্তির উদ্রেক"
        "\n*উদ্বিগ্নতা"
        "\n*দুশ্চিন্তা"
        "\n*বিষণ্নতা মৃদু অথবা কড়া।"
        "\n*প্যানিক এটাক।*ভালো না লাগা।"
        "\n*রাগান্বিত হওয়া।*দ্বিধা দ্বন্দ্বে ভোগ।"
        "\n*খাবারের ব্যাপারে অনীহা।*অহেতুক বিরক্তি ভাব।"
        "\n\nপ্রাক মনোপজকালীন শারীরিক উপসর্গ"
        "\n*তলপেটে ব্যথা"
        "\n*তলপেটে অস্বস্তিবোধ"
        "\n*বুকে ব্যথা"
        "\n*স্তনে ব্যথা বা অন্যান্য উপসর্গ।"
        "\n*ওজন বৃদ্ধি"
        "\n*রাত্রিকালীন ঘাম হওয়া।"
        "\n*মাথা ব্যথা"
        "\n*পিঠ ব্যথা"
        "\n*ঘুমের সমস্যা"
        "\n*দিনের বেলায় ঘুম ঘুম ভাব।"
        "\n*শরীরে জ্বালাপোড়া অনুভূতি"
        "\n*শারীরিক এলোমেলো ভাব।"
        "\n\nমনোপজ পূর্ব এবং মনোপজ উত্তর হার্টের সমস্যা :"
        "\nমনোপজপূর্ব এবং মনোপজ উত্তর হার্টের সমস্যায় বহু নারী ভুগে থাকে। তবে মনোপজ পরবর্তী সময়ে হৃদরোগ "
        "আক্রান্ত হবার ঝুকি যে কোনো সময়ের চাইতে কমে যায়। এই সময়ে হরমোন রিপ্লেসমেন্ট থেরাপি বহু নারীর হার্টের "
        "সমস্যাকে নিয়ন্ত্রণ করতে পারে। ইস্ট্রোজেন হরমোন যারা বাহ্যিকভাবে এই সময়ে গ্রহণ করেন তাদের হৃদরোগের "
        "সম্ভাবনা কমে আসে। মনোপজ পূর্ব এবং পরবর্তী হৃদরোগের সম্ভাবনা কমাতে বা নিয়ন্ত্রণ রাখতে নিম্নক্তো "
        "বিষয়গুলোর দিকে মনোযোগ দিন|"
        "\n\nব্যায়ামঃ "
        "\nবহু পরিায় দেখা গেছে মধ্য বয়সের পর থেকেই নারী যদি নিয়মিত ব্যায়াম করে তবে এটি তার শারীরিক সুষমা অবস্থার "
        "পাশাপাশি এর ফলে শরীরের ওজন কমানো যেতে পারে। কাজেই এই সময়ে ব্যায়ামের ব্যাপারে খেয়াল রাখুন। "
        "\n\nসুষম খাদ্যঃ "
        "\nস্যাচুরেটেড ফ্যাট খেতে হবে কম,কিন্তু তার পাশাপাশি সবুজশাক-সবজী এবং ফলমূল খাওয়ার পরিমাণ বাড়াতে হবে। চিনির "
        "পরিমাণ কমিয়ে আনতে হবে। আরো একটি বিষয় হলো যৌগিক কার্বোহাইড্রেটস সুষম মাত্রায় গ্রহণ করা উচিত।"
        "\n\nফ্যাট কমাতে হবেঃ "
        "\nঅতিরিক্ত মাংস গ্রহণকারী নারীদের হার্টের সমস্যা তীব্র মাত্রায় প্রকাশ পেতে পারে মনোপজ পরবর্তী সময়ে। "
        "কাজেই এই সময় মাত্রাতিরিক্ত ফ্যাট বর্জন করতে হবে। সপ্তাহে অন্তত একদিন মুরগীর খাওয়া যেতে পারে এবং "
        "সপ্তাহে একদিন মাছ খুব উপকারী। এতে করেই শরীরের প্রয়োজনীয় পুষ্টি চলে আসবে। হেরিং ,স্যামন এবং ম্যাকারেল "
        "জাতীয় মাছ যারা খেতে পারেন, তাদের হার্টের সমস্যা খুব একটা হয় না। এছাড়াও ভূমধ্যসাগরীয় অঞ্চলে বসবাসকারীরা "
        "অলিভ অয়েল বা জলপাইয়ের তেল গ্রহণ করে বিধায় তাদের হার্টের সমস্যা খুব একটা হয় না।"
        "\n\nচিনি কমাতে হবেঃ "
        "\nখাদ্যের তালিকা থেকে চিনিকে প্রধান্য দিন কম। চিনি যত কম খাওয়া যায় মধ্য বয়সের পরে হার্টের সমস্যা হয় "
        "ততো কম। চা বা কফির সাথে যতটুকু চিনি খাওয়া হয় ততো টুকুই শরীরের প্রয়োজনের সাথে মানানসই। এর বাইরে "
        "চিনিকে আলাদাভাবে গ্রহণের প্রয়োজন নেই।"
        "\n\nখাদ্য তালিকা আঁশ যোগ করুনঃ "
        "\nপ্রচুর আঁশ জাতীয় খাদ্য আপনার সুষম স্বাস্থ্যের নিশ্চয়তা দিতে পারে। সাদা রুটি, সবুজ শাক সবজি, আপেল ইত্যাদি "
        "থেকে আপনি প্রচুর আঁশ গ্রহন করতে পারেন। ৪৫ বছ বয়সের পরে নারীর এমনিতেই হার্টের নানা সমস্যা দেখা দেয়। "
        "এই সময়ে যদি খাদ্য তালিকার সাথে আঁশ যুক্ত করা যায় তবে কেবল মাত্র হার্টের অসুখ ছাড়াও নারীর অন্যান্য"
        "শারীরিক সমস্যার চাপ কমে আসতে পারে।"
        "\nপ্রাক মনোপজের নানা উপসর্গকে ভীতির চোখে দেখেন। যদিও এতে ভয় পাবার কোনো কারণ নেই।প্রাক "
        "মনোপজ কালীন উপসর্গ নিয়ন্ত্রণের জন্য ডাক্তাররা যে মেডিকেশন প্রেসক্রাইব করতে পারেন "
        "\nসেগুলো হলোঃ "
        "\nপিল।ভিটামিন বি-৬২০০ মিঃগ্রাঃ প্রতিদিন।"
        "\nডিউরেট্রিকস।স্পিরোনোলাকটন।"
        "\nপিমরোজ তেলের ক্যাপসুল।"
        "\nপ্রোজেস্টেরন (যোনির সাপোজিটর) ২০০ থেকে ৮০০ মিলিগ্রাম প্রতিদিন।"
        "\nডাইড্রোজেস্টেরন ১০ মিলিগ্রাম প্রতি দিন দুই বার।"
        "\nব্রোমোক্রিপটিন ২.৫ মিলিগ্রাম প্রতি দিন দুই বার।"
        "\nমেফেনামিক এসিড ২৫০ মিলিগ্রাম প্রতিদিন চার বার।"
        "\nফুয়োঙেটাইন (প্রোজাক) অথবা এই জাতীয় অন্যান্য ওষুধ।"



    </string>
    <string name="title_activity_pregnant">pregnant</string>
    <string name="large_text">
        "\nগর্ভস্থ সন্তানের স্বাস্থ্য ও পুষ্টির জন্য মায়ের পুষ্টির চাহিদা, স্বাভাবিকের থেকে অনেক খানি বেড়ে যায়। তাই "
        "এই সময় মায়ের সঠিক পুষ্টি সরবারহ নিশ্চিত করা প্রয়োজন। অধিকাংশ মা এই বিষয়ে উদাসীন বলে ৩৫ বছরের পরেই "
        "তাদের হাড়ের ক্ষয়সহ নানারকমের শারীরিক অসুস্থতা দেখা দেয়।"
        "\n\nস্তন্যদানকারী মায়ের এসময় যা প্রয়োজন:-"
        "\n•খাদ্যের ৫টি বিভাগ থেকে নির্ধারিত খাদ্য খাওয়ার পরিমাণ বাড়াতে হবে। দুধের প্রোটিন তৈরির জন্য মায়ের অতিরিক্ত"
        "প্রোটিন গ্রহণ করা প্রয়োজন।"
        "\n•মায়ের খাদ্যে ক্যালসিয়ামের ঘাটতি হলে মায়ের হাড়ের ক্যালসিয়াম দুধের ক্যালসিয়াম তৈরিতে ব্যবহৃত হয়। ফলে মা "
        "অসুস্থ হয়ে পরেন। তাই মায়েদের খাবারে প্রচুর পরিমাণে ক্যালসিয়ামজাতীয় খাবার রাখা উচিত।ক্যারোটিন, ক্যালসিয়াম "
        "ইত্যাদির জন্য সবুজ ও হলুদ রংয়ের শাকসবজি খাওয়ার পরিমাণ বাড়াতে হবে।"
        "\n•দুধ ও দুধজাতীয় খাবার যেমনঃ পায়েস,দই, মিষ্টি ইত্যাদি থেকে প্রোটিন, ক্যালসিয়াম ও রিবোফ্লেভিনের"
        "চাহিদা মেটানো সম্ভব।"
        "\n•শিশুকে দুধ খাওয়ানোর আগে ও পরে মাকে তরলজাতীয় খাবার খেতে হবে। এতে মায়ের শরীরের পানির চাহিদা "
        "পূরণ করা সম্ভব।"
        "\n\nডাক্তারের পরামর্শঃব "
        "\nবিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার সুপারিশ অনুযায়ী গর্ভকালীন সময়ে কম পক্ষে ৪ বার ডাক্তার উ র্ব শের শরণাপন্ন বয়ে "
        "প্রয়োজনীয় পরীক্ষা নিরীক্ষা করাতে ববে। ১ম ভিজিট গর্ভধারণের ১৬ সপ্তাব (৪ মাস) পূর্ণ বলে, ২য় ভিজিট ২৪-২৮ "
        "সপ্তাব (৬-৭ মাস)বলে, ৩য় ভিজিট ৩২ সপ্তাব(৮ মাস)এ ইয়ার্কি ৪র্থ ভিজিট ৩৬ সপ্তাহ (৯ মাস) বলে।"
        "\n\nসাস্থ্য সেবা দেওয়া হয় যেখানেঃ"
        "\n-ইউনিয়ন স্বাস্থ্য ও পরিবার কল্যাণ কেন্দ্র"
        "\n-উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্স"
        "\n-জেলা হাসপাতাল মা ও শিশু কল্যাণ কেন্দ্রে"
        "\n\nখাদ্য গ্রবণে সতর্কতাঃ "
        "\nগর্ভকালীন সময়ে কিছু খাবার এড়িয়ে চলা অনুচিত যেমন কাঁচা মাছ, অপাস্তুরিত দুধ এবং পনির জাতীয় খাবার। কেননা "
        "এসব খাবারে লিস্টেরিয়া মক ব্যাকটেরিয়া থাকতে পারেনা, যা গর্ভাশয়ে প্রবেশের ফলে ভ্রূণের ঝুঁকিপূর্ণ সংক্রামক রোগ "
        "এমনকি গর্ভপাতও বতে পারেনা। এছাড়া অর্ধসিদ্ধ মাংস দিয়ে তৈরি স্যান্ডউইচ জাতীয় খাবারে লিস্টেরিয়া ব্যাকটেরিয়া "
        "থাকার আশঙ্কা থাকে বিধায় তাও পরিবার করা অনুচিত। ফল খেতে হলে ফরমালিন মুক্ত করে খেতে হবে। গর্ভকালীন "
        "সময়ে ডাক্তারের পরামর্শ ছাড়া কোন ঔষধ খাওয়া উচিৎ নয়। অপ্রয়োজনীয় কোন ঔষুধ একদম খাওয়া ঠিক নয়।"
        "\n\nব্যায়াম/ মেডিটেশন / প্রার্থনা করতে হবেঃ "
        "\nগর্ভাবস্থায় নিয়মিত ব্যায়াম করলে মায়ের শরীরে শক্তি সঞ্চারিত হয়। যা একজন মায়ের ভার বহন করার ক্ষমতা "
        "বাড়িয়ে দেয়। শরীরচর্চার মাধ্যমে মানসিক চাপ কমানো সম্ভব হয়। গবেষকরা বলছেন ‘যে মা নিয়মিত শরীরচর্চা করেন, "
        "সন্তান প্রসব করা ঐ মায়ের জন্য কম কষ্টকর।’ এই সময়ে গর্ভবতী মায়েরা সাধারণ হাঁটাচলা, সাঁতার কাটা এবং সাধারণ "
        "ব্যায়াম করতে পারবেনা।"



    </string>
    <string name="title_activity_medi">medi</string>
</resources>
